腦藍也愛言論自由 - 曾志豪

腦藍也愛言論自由 - 曾志豪

網上截圖

網上流傳一個叫做藍絲KOL100的行動，據說是建制陣營推出一批政治新臉孔，進軍YouTube Channel，搶佔網絡輿論。這些藍色KOL高矮肥瘦樣樣有，有你能叫出名的落選區議員，也有你叫不出名卻曾被他們勇敢的歌聲包括「香港警察努力呻吟」、「武漢加油」所震懾惡心的喜劇素人。

首先這是共產黨必然要做的行動，因為中共特性便是「槍桿子筆桿子」緊抓，槍桿子已經牢牢抓住了香港的「忠勇毅」，連林鄭都要忌憚退避三舍的武裝力量，抗疫不忘打壓抗爭，時刻不敢鬆懈。

筆桿子形勢卻一點不樂觀，那些藍絲輿論陣地還停留在facebook page或者網媒，猛唱反調到一股陳腔濫調的境地，身上的藍色建制烙印已經和大公文匯環時一樣深刻。賣廣告的最怕被人認出是賣廣告，所以這些老臉孔已經「黃咗」，也不敵今天YouTube論政的大潮流。

一個燒山的YouTube短片已有50萬人收看，足足七一遊行的力量在網上流動。這才是今天的大市場，所以建制派也要搶餅食。

這些藍色KOL的短片有一個特點，便是「2保1棄」，「保黑警保阿爺棄林鄭」。他們對警隊尊敬、唱好，體諒支持，所以政壇沒有保皇黨了，只有「保警黨」，你鬧林鄭鬧張建宗無任歡迎，就是不能鬧警察。

你看看葉劉如此勇悍，可以鬧林鄭，她卻絕不會得罪警隊。

另一保阿爺則是理所當然，建制的權力來源便是阿爺，難道他們夠膽批評習近平在疫症下神隱嗎？

唯獨林鄭，卻是藍營可罵之人，我見過一條片甚至以「林鄭是最大黃絲」作標題，諷刺林鄭封關一事向「黑醫」低頭。大家一眼便知道，林鄭不是「上意」要保護的人，她只是一個祭品，讓藍營分割屠宰，以其血掩飾自己的藍。

我歡迎藍絲網上開戰，試想想，如果共產黨可以在抖音批評李文亮「瞎說」，而不是暗地屈打認罪滅聲的話，今天局面還會如此難堪嗎？言論自由是個好東西，連腦藍也不能否認，真好。

曾志豪
電郵 :mcwriter@appledaily.com

=====================

我歡迎藍絲網上開戰，試想想，如果共產黨可以在抖音批評李文亮「瞎說」，而不是暗地屈打認罪滅聲的話，今天局面還會如此難堪嗎？言論自由是個好東西，連腦藍也不能否認，真好。

最弊係兩樣都做緊呢